<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>Sandbox ISB Consultant</title>
	<atom:link href="/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Situs Sandbox ISB Consultant</description>
	<lastBuildDate>Sat, 03 Jun 2023 04:26:34 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2023/01/cropped-favicon-32x32.png</url>
	<title>Sandbox ISB Consultant</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Perbedaan Retribusi dan Pajak Daerah yang Harus Diketahui!</title>
		<link>/perbedaan-retribusi-dan-pajak-daerah.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[isbconsultant]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:26:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=839</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bukan hanya pajak, tetapi juga ada retribusi yang dikenakan oleh pemerintah daerah di setiap daerah. Banyak yang salah kaprah dengan menganggap retribusi sama dengan pajak. Meskipun persepsi tersebut tidak sepenuhnya salah, keduanya tetap memiliki perbedaan. Apa Itu Retribusi? Retribusi dapat dijelaskan sebagai pungutan uang yang dilakukan oleh pemerintah daerah sebagai bentuk balas jasa dari layanan &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/perbedaan-retribusi-dan-pajak-daerah.html"> <span class="screen-reader-text">Perbedaan Retribusi dan Pajak Daerah yang Harus Diketahui!</span> Read More &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/perbedaan-retribusi-dan-pajak-daerah.html">Perbedaan Retribusi dan Pajak Daerah yang Harus Diketahui!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bukan hanya pajak, tetapi juga ada retribusi yang dikenakan oleh pemerintah daerah di setiap daerah. Banyak yang salah kaprah dengan menganggap retribusi sama dengan pajak. Meskipun persepsi tersebut tidak sepenuhnya salah, keduanya tetap memiliki perbedaan.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Apa Itu Retribusi?</h2>



<p>Retribusi dapat dijelaskan sebagai pungutan uang yang dilakukan oleh pemerintah daerah sebagai bentuk balas jasa dari layanan yang diberikan oleh pemerintah daerah. Retribusi dikenakan sebagai sumber pendapatan daerah, untuk memperoleh pendapatan asli daerah, serta menjaga stabilitas ekonomi pemerintah daerah.</p>



<p>Dengan kata lain, <a href="https://isbconsultant.com/retribusi/">retribusi</a> berperan sebagai Pendapatan Asli Daerah (PAD). Pendapatan ini digunakan untuk membiayai kebutuhan pemerintahan daerah, termasuk pembangunan yang dilakukan oleh pemerintah daerah.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Karakteristik Retribusi</h2>



<p>Agar lebih mudah membedakan retribusi dengan pajak, ada beberapa karakteristik yang perlu dipahami. Berikut adalah karakteristik-karakteristik retribusi:</p>



<ol>
<li>Retribusi dikumpulkan oleh pemerintah daerah berdasarkan Peraturan Pemerintah, dan pengumpulan serta pengelolaannya dilakukan oleh Dinas Pendapatan Daerah.</li>



<li>Retribusi dapat dikenakan secara wajib kepada individu atau badan yang memenuhi persyaratan sesuai Undang-Undang dan Peraturan Daerah.</li>



<li>Retribusi dapat dikenakan kepada individu atau badan yang menggunakan layanan publik atau jasa dari Pemerintah Daerah.</li>
</ol>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis-Jenis Retribusi</h2>



<p>Retribusi juga memiliki beberapa jenis berdasarkan prakteknya. Berikut adalah beberapa jenis retribusi:</p>



<h3 class="wp-block-heading">Retribusi Jasa Umum</h3>



<p>Jenis retribusi ini merupakan pungutan atas jasa yang diberikan oleh pemerintah daerah untuk kepentingan dan manfaat bersama. Contohnya, pelayanan kesehatan lingkungan, pembuatan akta pencatatan sipil, dan sebagainya.</p>



<p>Tarif retribusi ini ditentukan berdasarkan beberapa faktor, seperti biaya penyediaan jasa terkait, kemampuan masyarakat, dan lain-lain. Selain itu, biaya operasional, modal, bunga, dan pemeliharaan juga diperhitungkan.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Retribusi Jasa Usaha</h3>



<p>Jenis retribusi ini merupakan pungutan atas jasa yang dilakukan oleh pemerintah daerah dengan prinsip komersial. Retribusi ini mencakup pemanfaatan kekayaan daerah yang belum digunakan dan jasa pemerintah daerah yang belum memadai.</p>



<p>Contohnya, retribusi untuk toko, tempat penginapan, rekreasi, dan sebagainya. Tarifnya didasarkan pada keuntungan yang wajar dengan efektivitas dan efisiensi yang mencerminkan harga pasar.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Retribusi Perizinan Tertentu</h3>



<p>Jenis retribusi ini bertujuan untuk mengatur dan mengawasi kegiatan pemanfaatan ruang, fasilitas tertentu, sarana, dan prasarana. Retribusi ini juga bertujuan melindungi kelestarian lingkungan dan kepentingan masyarakat.</p>



<p>Contohnya, izin mendirikan bangunan, izin berjualan minuman beralkohol, dan lain-lain. Tarifnya ditujukan untuk menutup biaya pelaksanaan pemberian izin tersebut.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Perbedaan Pajak dan Retribusi</h2>



<p>Menurut Undang-Undang nomor 28 tahun 2009, pajak daerah dan retribusi adalah dua hal yang berbeda dan tergantung pada wewenang Kepala Daerah masing-masing. Perbedaan ini dapat dilihat dari subjek, objek, dan balas jasa yang terlibat.</p>



<p>Dilihat dari subjeknya, retribusi dikenakan kepada individu atau badan yang menggunakan atau menikmati layanan yang diberikan oleh Pemerintah Daerah. Pajak daerah, di sisi lain, dikenakan kepada individu atau badan yang menggunakan atau menikmati pekerjaan dan usaha di daerah tersebut.</p>



<p>Objek retribusi adalah jasa yang diberikan kepada individu atau badan yang menggunakan layanan tersebut. Objek pajak daerah adalah pendapatan yang diperoleh dari pekerjaan dan usaha yang dilakukan di daerah tersebut.</p>



<p>Dengan demikian, dapat disimpulkan bahwa retribusi dan pajak daerah adalah dua hal yang berbeda, meskipun keduanya berupa pungutan atas jasa atau lainnya. Perbedaan ini juga dapat dilihat secara signifikan dari beberapa segi.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/perbedaan-retribusi-dan-pajak-daerah.html">Perbedaan Retribusi dan Pajak Daerah yang Harus Diketahui!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengertian Badan Usaha dan Jenisnya</title>
		<link>/pengertian-badan-usaha.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[isbconsultant]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:20:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=841</guid>

					<description><![CDATA[<p>Banyak orang mungkin menganggap bahwa badan usaha dan perusahaan adalah hal yang sama. Namun, sebenarnya kedua istilah ini memiliki perbedaan dalam makna dan jenisnya. Salah satunya adalah BUMN, yang merupakan salah satu bentuk badan usaha dengan pengertian dan jenis yang berbeda dari perusahaan. Ada cara yang bisa digunakan untuk membedakan badan usaha dengan perusahaan. Caranya &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/pengertian-badan-usaha.html"> <span class="screen-reader-text">Pengertian Badan Usaha dan Jenisnya</span> Read More &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/pengertian-badan-usaha.html">Pengertian Badan Usaha dan Jenisnya</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Banyak orang mungkin menganggap bahwa badan usaha dan perusahaan adalah hal yang sama. Namun, sebenarnya kedua istilah ini memiliki perbedaan dalam makna dan jenisnya. Salah satunya adalah BUMN, yang merupakan salah satu bentuk badan usaha dengan pengertian dan jenis yang berbeda dari perusahaan.</p>



<p>Ada cara yang bisa digunakan untuk membedakan badan usaha dengan perusahaan. Caranya adalah dengan melihat jenis dan langkah awal saat usaha tersebut didirikan. Saat mendirikan badan usaha, umumnya jenis usaha harus ditentukan terlebih dahulu. Sementara itu, saat mendirikan perusahaan, diperlukan pengembangan ide dan perencanaan bisnis.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Pengertian Badan Usaha</h2>



<p>Secara umum, ada beberapa pengertian tentang <a href="https://isbconsultant.com/badan-usaha/">badan usaha</a>. Namun, masih banyak orang yang bingung dengan perbedaan pendapat para ahli tentang pengertian tersebut. Secara umum, badan usaha adalah suatu organisasi yang bertujuan untuk mencari keuntungan dan memberikan layanan kepada orang lain.</p>



<p>Untuk mendirikan badan usaha dan menghasilkan keuntungan, dibutuhkan modal dan tenaga kerja sebagai pendukung. Selain itu, jasa dan produk juga menjadi hal penting, di mana jasa dan produk tersebut akan diperdagangkan kepada orang lain.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Jenis-jenis Badan Usaha</h2>



<p>Terdapat beberapa jenis badan usaha di Indonesia yang perlu diketahui. Apa saja jenisnya? Berikut adalah beberapa jenis badan usaha:</p>



<h3 class="wp-block-heading">Badan Usaha Berdasarkan Bentuk Kegiatannya</h3>



<p>Badan usaha dapat dibedakan berdasarkan bentuk kegiatannya, seperti ekstraktif, industri, agraris, jasa, dan perdagangan.</p>



<ul>
<li>Ekstraktif adalah badan usaha yang mengambil sumber daya dari alam, seperti hasil laut, hutan, dan tambang.</li>



<li>Industri adalah badan usaha yang mengolah bahan baku menjadi barang setengah jadi, misalnya pakaian dan sepatu.</li>



<li>Jasa adalah badan usaha yang memberikan kemudahan dan pelayanan kepada masyarakat, seperti perbankan dan kontraktor.</li>



<li>Agraris adalah badan usaha yang berhubungan dengan pertanian.</li>



<li>Perdagangan adalah badan usaha yang melakukan jual beli barang tanpa mengubah bentuknya, seperti perdagangan beras.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Badan Usaha Berdasarkan Kepemilikan Modal</h3>



<p>Pendirian badan usaha tidak lepas dari peran modal. Ada beberapa jenis badan usaha berdasarkan kepemilikan modal, seperti:</p>



<ul>
<li>BUMN (Badan Usaha Milik Negara) memiliki kepemilikan modal oleh pemerintah.</li>



<li>BUMS (Badan Usaha Milik Swasta) memiliki kepemilikan modal oleh pihak swasta, baik domestik maupun asing.</li>



<li>BUMD (Badan Usaha Milik Daerah) memiliki modal yang berasal dari pemerintah daerah.</li>



<li>Badan usaha campuran memiliki kepemilikan modal oleh pemerintah dan swasta.</li>
</ul>



<h3 class="wp-block-heading">Badan Usaha Berdasarkan Wilayah Negara</h3>



<p>Kemajuan ekonomi dalam neger</p>



<p>i juga melibatkan banyak usaha asing yang beroperasi di Indonesia. Jenis badan usaha ini dapat dikategorikan berdasarkan wilayah negara, seperti:</p>



<ul>
<li>Modal dalam negeri, di mana kepemilikan modal dipegang oleh masyarakat Indonesia sendiri.</li>



<li>Modal asing, di mana perusahaan yang dimiliki oleh pihak asing beroperasi di Indonesia.</li>
</ul>



<p>Terdapat banyak jenis badan usaha seperti yang dijelaskan di atas. Contoh-contoh badan usaha yang ada di Indonesia antara lain Perum, CV, dan PT. Sedangkan contoh bentuk badan usaha yang dapat ditemui di Indonesia meliputi BUMN, BUMS, koperasi, dan lain sebagainya.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/pengertian-badan-usaha.html">Pengertian Badan Usaha dan Jenisnya</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Apa Itu NIB? Ini Syarat dan Cara Membuatnya!</title>
		<link>/nib.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[isbconsultant]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:17:49 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=843</guid>

					<description><![CDATA[<p>Dulu, para pengusaha harus mengurus banyak dokumen saat mengajukan izin usaha. Tapi sekarang, dokumen-dokumen itu tidak lagi diperlukan. Kenapa? Karena sekarang hanya perlu satu dokumen izin usaha yang terintegrasi, yaitu NIB atau Nomor Induk Berusaha. Bayangkan saja, NIB mirip seperti KTP untuk perusahaan. NIB juga berguna sebagai Angka Pengenal Impor (API) dan mempermudah proses kepabeanan. &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/nib.html"> <span class="screen-reader-text">Apa Itu NIB? Ini Syarat dan Cara Membuatnya!</span> Read More &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/nib.html">Apa Itu NIB? Ini Syarat dan Cara Membuatnya!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Dulu, para pengusaha harus mengurus banyak dokumen saat mengajukan izin usaha. Tapi sekarang, dokumen-dokumen itu tidak lagi diperlukan. Kenapa? Karena sekarang hanya perlu satu dokumen izin usaha yang terintegrasi, yaitu NIB atau Nomor Induk Berusaha.</p>



<p>Bayangkan saja, NIB mirip seperti KTP untuk perusahaan. NIB juga berguna sebagai Angka Pengenal Impor (API) dan mempermudah proses kepabeanan. Jadi, NIB sangat penting bagi pengusaha yang ingin berkecimpung dalam kegiatan ekspor dan impor.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Apa Itu NIB?</h2>



<p>Beberapa tahun terakhir, pemerintah Indonesia menerapkan kebijakan baru untuk memudahkan pengusaha mendapatkan izin usaha. Kebijakan tersebut tertuang dalam Peraturan Presiden nomor 91 tahun 2017 yang berlaku sejak Mei 2018.</p>



<p><a href="https://isbconsultant.com/nib-perusahaan/">NIB</a> adalah dokumen pengganti surat izin usaha yang diperlukan oleh perusahaan yang ingin memulai usahanya. Aturan ini juga diatur dalam Peraturan Pemerintah Nomor 24 Tahun 2018 yang mengenai perizinan usaha terintegrasi melalui Online Single Submission (OSS).</p>



<p>NIB adalah identitas usaha yang digunakan oleh pengusaha untuk menjalankan bisnisnya dan memperoleh izin komersial atau operasional. Selain itu, NIB juga menggantikan semua izin usaha lainnya. NIB juga membantu dalam akses kepabeanan dan dapat berfungsi sebagai Angka Pengenal Importir (API).</p>



<p>Tapi, bagaimana prosedur pembuatan NIB? Apakah rumit seperti pembuatan dokumen izin usaha lainnya?</p>



<p>Untuk membuat NIB, umumnya dilakukan setelah Surat Keterangan Domisili Perusahaan (SKDP) dibuat. Tidak hanya perusahaan besar, NIB juga berlaku untuk UKM kecil dan menengah. Lalu, apa saja syarat dan prosedur pendaftarannya? Yuk, kita lihat penjelasannya!</p>



<h2 class="wp-block-heading">Apa Syarat &amp; Prosedur Pembuatan NIB via OSS?</h2>



<p>Pemerintah telah menyederhanakan beberapa perizinan usaha yang rumit dan memakan waktu untuk meningkatkan investasi bisnis di Indonesia. Salah satu kebijakan baru yang diterapkan adalah sistem OSS atau Online Single Submission.</p>



<p>Bagi pemilik usaha yang ingin mendapatkan NIB, mereka dapat mendaftarkan diri melalui laman OSS. Seperti NIK, NIB berfungsi sebagai identitas perusahaan dan menjadi langkah awal untuk mempercepat proses perizinan usaha.</p>



<p>NIB terdiri dari 13 angka acak dengan tanda tangan elektronik dan fitur keamanan. NIB berlaku selama usaha tersebut masih beroperasi.</p>



<p>Pemilik usaha dapat mengunjungi laman OSS dan mendaftarkan NIK masing-masing untuk mendapatkan user-ID. Selanjutnya, mengisi formulir dengan data perusahaan mereka. Setelah mendapatkan NIB, pemilik usaha dapat melanjutkan ke langkah berikutnya untuk mendapatkan izin komersial dan izin usaha.</p>



<p>Bagaimana dengan pemilik usaha yang sudah memiliki izin usaha sebelumnya? Surat izin usaha tersebut masih berlaku selama masa berlakunya. Jika ingin mengajukan NIB, mereka harus menunggu izin usaha tersebut habis terlebih dahulu. Setelah itu, mereka bisa mendaftar NIB melalui OSS.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/nib.html">Apa Itu NIB? Ini Syarat dan Cara Membuatnya!</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Daftar Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP) di Indonesia</title>
		<link>/penghasilan-tidak-kena-pajak.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[isbconsultant]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:13:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=845</guid>

					<description><![CDATA[<p>Perlu diketahui bahwa tidak semua penghasilan dikenakan pajak. Sesuai dengan peraturan undang-undang tentang pajak penghasilan, terdapat daftar penghasilan yang tidak dikenakan pajak, tetapi tetap harus melaporkan SPT tahunan PPh. Saat ini, pemerintah telah menetapkan Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP) bagi wajib pajak. Penghasilan pribadi sebesar Rp 54 juta per tahun atau Rp 4,5 juta per &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/penghasilan-tidak-kena-pajak.html"> <span class="screen-reader-text">Daftar Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP) di Indonesia</span> Read More &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/penghasilan-tidak-kena-pajak.html">Daftar Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP) di Indonesia</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Perlu diketahui bahwa tidak semua penghasilan dikenakan pajak. Sesuai dengan peraturan undang-undang tentang pajak penghasilan, terdapat daftar penghasilan yang tidak dikenakan pajak, tetapi tetap harus melaporkan SPT tahunan PPh.</p>



<p>Saat ini, pemerintah telah menetapkan Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP) bagi wajib pajak. Penghasilan pribadi sebesar Rp 54 juta per tahun atau Rp 4,5 juta per bulan tidak akan dikenai pajak penghasilan. Namun, jumlah tersebut tidak merupakan jumlah maksimal dan masih bisa berubah di masa mendatang.</p>



<p>Ini berarti bahwa seseorang dengan penghasilan bersih di bawah Rp 4,5 juta per bulan dikategorikan sebagai Wajib Pajak Non Efektif (WPNE). Jika penghasilannya berada di bawah jumlah tersebut, dia masuk dalam daftar penghasilan yang tidak dikenai pajak dan tidak perlu melaporkan SPT pajak.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Pengertian Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP)</h2>



<p>Bagi sebagian orang, pajak dan segala kompleksitasnya mungkin sudah cukup familiar. Namun, ada juga yang mungkin belum sepenuhnya memahami pajak dengan pasti. Beberapa orang bahkan menganggap pajak sebagai sesuatu yang menakutkan dan selalu berhubungan dengan jumlah uang yang besar.</p>



<p>Namun, pandangan-pandangan tersebut tidak selalu benar. Hal itu mungkin timbul karena kurangnya pemahaman tentang pajak itu sendiri. Oleh karena itu, penting untuk memahami PTKP, yang merupakan bagian dari sistem perpajakan.</p>



<p>PTKP adalah singkatan dari <a href="https://isbconsultant.com/daftar-penghasilan-tidak-kena-pajak/">Penghasilan Tidak Kena Pajak</a>. Ini adalah bagian dari perhitungan PPh 21 tentang Pajak Penghasilan yang bertujuan untuk meringankan beban wajib pajak. PTKP adalah batas penghasilan wajib pajak yang tidak dikenakan pajak.</p>



<p>Menurut Undang-Undang Nomor 36 Tahun 2008, PTKP adalah komponen pengurangan pajak penghasilan bagi wajib pajak. Dengan kata lain, PTKP adalah pengurangan pajak yang digunakan untuk menghitung penghasilan wajib pajak.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Fungsi Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP)</h2>



<p>Salah satu tujuan utama PTKP adalah untuk membantu meringankan beban pajak bagi masyarakat, terutama mereka yang memiliki pendapatan di bawah Rp 4,5 juta per bulan atau Rp 54 juta per tahun. Penghasilan yang kurang dari jumlah tersebut masuk dalam daftar PTKP.</p>



<p>Selain itu, dalam peraturan perpajakan di Indonesia, PPh tidak dikenakan pada wajib pajak yang memiliki penghasilan di bawah Rp 4,5 juta per bulan. PPh hanya dikenakan pada Penghasilan Kena Pajak (PKP), karena semakin tinggi penghasilan seseorang, semakin tinggi pula pajak yang harus dibayarkan.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Bagaimana Cara Menghitungnya? </h2>



<p>PTKPdihitung dengan mengurangi penghasilan bruto dengan jumlah PTKP. Hasil perhitungan tersebut adalah penghasilan yang akan dikenakan pajak, dan wajib pajak harus melaporkan SPT tahunannya.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Daftar Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP)</h2>



<p>Daftar PTKP berlaku untuk setiap wajib pajak yang memiliki penghasilan pribadi. Namun, ada beberapa faktor yang mempengaruhi nilai PTKP. Faktor-faktor tersebut meliputi:</p>



<ol>
<li>Keluarga Sedarah, termasuk orang tua, saudara kandung, anak kandung, dan anak angkat.</li>



<li>Keluarga Semenda, termasuk mertua, ipar, dan anak tiri.</li>
</ol>



<p>Jumlah maksimum anggota keluarga yang termasuk dalam tanggungan adalah 3 orang. Jika ada lebih dari 3 orang, mereka tidak dihitung dalam penyesuaian nilai PTKP.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/penghasilan-tidak-kena-pajak.html">Daftar Penghasilan Tidak Kena Pajak (PTKP) di Indonesia</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
		<item>
		<title>Pengertian Restitusi Pajak: Prosedur dan Tujuannya</title>
		<link>/pengertian-restitusi-pajak.html</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[isbconsultant]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Jun 2023 04:06:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Uncategorized]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=847</guid>

					<description><![CDATA[<p>Restitusi Pajak adalah ketika seseorang mengajukan permohonan kepada negara untuk mengembalikan pajak yang telah dibayar secara berlebihan. Hal ini diatur dalam UU KUP. Restitusi pajak terjadi ketika jumlah kredit pajak yang dibayarkan lebih besar daripada jumlah pajak yang seharusnya dibayar. Tujuan dari Restitusi Pajak adalah untuk melindungi hak-hak wajib pajak. Kelebihan pembayaran pajak ini menjadi &#8230;</p>
<p class="read-more"> <a class="" href="/pengertian-restitusi-pajak.html"> <span class="screen-reader-text">Pengertian Restitusi Pajak: Prosedur dan Tujuannya</span> Read More &#187;</a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/pengertian-restitusi-pajak.html">Pengertian Restitusi Pajak: Prosedur dan Tujuannya</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Restitusi Pajak adalah ketika seseorang mengajukan permohonan kepada negara untuk mengembalikan pajak yang telah dibayar secara berlebihan. Hal ini diatur dalam UU KUP. <a href="https://isbconsultant.com/restitusi-pajak/">Restitusi pajak</a> terjadi ketika jumlah kredit pajak yang dibayarkan lebih besar daripada jumlah pajak yang seharusnya dibayar.</p>



<p>Tujuan dari Restitusi Pajak adalah untuk melindungi hak-hak wajib pajak. Kelebihan pembayaran pajak ini menjadi jaminan kepercayaan yang diberikan oleh pemerintah kepada wajib pajak.</p>



<p>Apabila Anda membutuhkan layanan pajak di Solo, Anda dapat mengandalkan profesional konsultan pajak dari ISBConsultant. Kami akan dengan sepenuh hati membantu Anda dalam proses pengajuan restitusi pajak dari awal hingga akhir.</p>



<p>Aturan baru telah dikeluarkan oleh Kementerian Keuangan untuk memudahkan dan mempercepat proses restitusi pajak bagi wajib pajak yang memenuhi kriteria tertentu. Penentuan kriteria tersebut dapat dilakukan melalui penelitian sederhana tanpa harus melakukan pemeriksaan lebih lanjut.</p>



<p>Berikut adalah syarat-syarat yang harus dipenuhi oleh wajib pajak agar memenuhi syarat untuk mendapatkan restitusi PPh dan PPN dengan percepatan:</p>



<ul>
<li>Wajib pajak perorangan dengan pembayaran lebih bayar tidak melebihi Rp 100 juta.</li>



<li>Wajib pajak badan dengan pembayaran lebih bayar tidak melebihi Rp 1 miliar.</li>



<li>Wajib pajak kena pajak (PKP) dengan pembayaran lebih bayar tidak melebihi Rp 1 miliar.</li>



<li>Wajib pajak yang memenuhi persyaratan tersebut harus mengajukan SPT tepat waktu tanpa memiliki tunggakan pajak. Selain itu, laporan keuangan mereka sudah diaudit dan mendapatkan opini Wajar Tanpa Pengecualian (WTP) selama 3 tahun berturut-turut, serta tidak pernah terlibat dalam kasus pidana perpajakan dalam 5 tahun terakhir.</li>
</ul>



<p>PKP yang merupakan perusahaan terbuka (go public), eksportir mitra utama kepabeanan (MITA) atau reputable trader yang profilnya, BUMN/BUMD yang dimiliki oleh Ditjen Bea Cukai, memiliki risiko yang lebih rendah jika ditetapkan oleh Menteri Keuangan.</p>



<p>Ditjen Pajak juga telah menetapkan jangka waktu untuk setiap wajib pajak yang memenuhi persyaratan tersebut. Rincian lebih lanjut sebagai berikut:</p>



<p>Permohonan pengembalian kelebihan pajak baru PPh, PPN, dan/atau PPnBM dapat dikembalikan (restitusi) jika pajak yang telah dibayar tercatat dalam Surat Ketetapan Pajak Lebih Bayar Pasal 17 ayat (1) UU KUP.</p>



<p>Pajak yang tidak boleh terutang tercantum dalam Surat Ketetapan Pajak Lebih Bayar Pasal 17 ayat (2) UU KUP, berdasarkan permohonan dari Wajib Pajak yang telah diteliti kebenarannya oleh Direktur Jenderal Pajak.</p>



<p>Pajak yang telah dibayar tercantum dalam Surat Ketetapan Pajak Lebih Bayar Pasal 17B UU KUP.</p>



<p>Dengan demikian, restitusi pajak berkaitan dengan permohonan pengembalian pajak yang diajukan oleh individu kepada pemerintah.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="/pengertian-restitusi-pajak.html">Pengertian Restitusi Pajak: Prosedur dan Tujuannya</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="/">Sandbox ISB Consultant</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
